
                      [...] Hace algo más de un mes que esta película se estrenó y se calcula que las pérdidas para Disney rondaran los 120 millones de dólares, parece que no ha tenido mucho éxito en las salas y es algo que no termino de entender. Tomorrowland es una película muy original y eso en una época en la que dominan las secuelas, los reboots y los remakes debía ser un valor añadido, pero parece que sus buenos deseos no han convenido al público que siempre es el que manda. Al final va a ser que tenemos el cine que nos merecemos.
Es cierto que la trama es algo confusa y la narración resulta muy desigual, demasiado densa para los niños y bastante infantil para los adultos, y eso que del guion se han encargado el propio director, Brad Bird (responsable de El gigante de hierro o Ratatouille), y Damon Lindelof uno de los creadores de Perdidos. En el fondo es una historia familiar con un enfoque muy optimista sobre la esperanza y como nuestra valía personal es capaz de cambiar el mundo, vamos, en la más pura línea Disney. Un futuro brillante y reluciente, lleno de aventureros y exploradores, que no es cosa de la ciencia ficción, seremos capaces de construirlo si no nos dejamos llevar por el cinismo, la desesperanza, el fatalismo, la frustración y esas distopías tan moda últimamente.
En el plano técnico es impresionante, han sabido crear un lugar lleno de inventiva y creatividad, con un ligero toque retro años 60 que resulta encantador y sorprendentes escenas, como la que ocurre en la Torre Eiffel de París, llenas de guiños inteligentes. Ya sabéis que el lugar al que llaman Tomorrowland está ambientado en la Ciudad de las Artes y las Ciencias de Valencia, es fácil reconocer varios de sus edificios entre los diseños futuristas que conforman la ciudad, un lugar brillante y deslumbrante, donde predominan los tonos azules y las líneas rectas.
George Clooney es Frank Walker, un tipo cínico y pesimista que no consigue brillar lo que debería. Britt Robertson (La cúpula, El viaje más largo) es Casey, una chica inteligente y soñadora que en seguida se interesa por lo que el pin puede mostrarla. Hugh Laurie (House) es Nix, al que podíamos considerar el villano de la historia, Raffey Cassidy (Blancanieves y la leyenda del cazador) perfecta como la niña robot, perdón, audio-animatronic, Tim McGraw (The blind side) es el padre de Casey y Pierce Gagnon (Looper) su hermano pequeño.
El optimismo frente al pesimismo es el mensaje que lanza Tomorrowland desde el primer minuto, un mensaje que deberíamos escuchar más, este mundo necesita más imaginación y no perder la esperanza.
        
            